2.Communication is a Two-way Street
# ans = "A"
# ans = "B"
# ans = "C"
ans = "C"
3.Dealing with Fuzzy Language
# ans = "A"
# ans = "B"
# ans = "C"
ans = "A"
4.Churned Customers
import pandas as pd
import datetime as dt
data = pd.read_csv("rfm_xmas19.txt", parse_dates=["trans_date"])
group_by_customer = data.groupby("customer_id")
last_transaction = group_by_customer["trans_date"].max()
best_churn = pd.DataFrame(last_transaction)
cutoff_day = dt.datetime(2019, 10, 16)
best_churn["churned"] = best_churn["trans_date"].apply(
    lambda date: 1 if date < cutoff_day else 0
)
5.Aggregate Data by Customer
best_churn["nr_of_transactions"] = group_by_customer.size()
best_churn["amount_spent"] = group_by_customer.sum()
best_churn.drop("trans_date", axis="columns", inplace=True)
6.Ranking Customers
7.Determining a Threshold
8.Delivering the Results
9.Next steps
10.Takeaways
